\subsection{Технико-экономическая характеристика предметной области и предприятия.
Анализ деятельности "КАК ЕСТЬ"}

\subsubsection{Характеристика предприятия и его деятельности}

Intermedia --- это компания, которая предоставляет унифицированную
связь как услугу (\hyperlink{ucaas}{UCaaS}) и является поставщиком
бизнес-облачных почтовых гиперсервисов, ориентированных на предоставление простых в
использовании и безопасных коммуникационных и совместных решений для
\hyperlink{smb}{SMB} и партнёров.

Более 110 000 бизнес-клиентов и 6500 активных партнёров полагаются на Intermedia
для повышения надёжности и производительности.

Широкий, но тесно интегрированный пакет облачных приложений Intermedia управляется с
помощью одной интуитивной точки контроля и подкрепляется соглашением об уровне
обслуживания на уровне 99,999\% (\hyperlink{sla}{SLA}).

Предложения включают облачный голос, совместное использование интернета/видео/контента
и конференц-связь, чат, присутствие, резервное копирование файлов, синхронизацию и
совместное использование, бизнес-электронную почту, управление идентификацией и доступом,
безопасность, архивирование и т.д.


Подход Intermedia равен успеху партнёров и позволяет партнёрам по каналам продавать,
настраивать, управлять и поддерживать облако,
обеспечивая при этом значительную прибыль и создавая привлекательные
новые потоки доходов с помощью как фирменных, так и частных программ.

Intermedia --- единственный поставщик приложений для облачных продуктов,
который трижды подряд был сертифицирован компанией J.D.Power
за превосходную техническую поддержку 24/7 в 2016, 2017 и 2018 годах.

\bigskip
Основной вид деятельности компании -- разработка компьютерного программного обеспечения.
Дополнительные виды деятельности в компании:
\begin{itemize}
    \item Деятельность в области связи на базе проводных технологий.
    \item Деятельность консультативная и работы в области компьютерных технологий.
    \item Деятельность, связанная с использованием вычислительной техники и информационных технологий, прочая.
    \item Деятельность по обработке данных, предоставление услуг по размещению информации и связанная с этим деятельность.
    \item Деятельность по созданию и использованию баз данных и информационных ресурсов.
\end{itemize}

\bigskip
Основным конкурентом компании на Американском рынке является компания Microsoft с их
решением Office365.

Тем не мене компания выделяется среди многих компаний облачных вычислений потому что:
\begin{itemize}
    \item Она предлагает широкий спектр облачных сервисов,
    которые обеспечивают проверенную рентабельность инвестиций.
    \item Облако Интермедиа позволяет поставщикам услуг и предприятиям ускорить и
    оптимизировать доставку веб-контента и приложений конечным пользователям в
    любой точке мира, независимо от того, какой тип подключённого устройства
    они используют.
    \item Используя облачные сервисы компании, пользователи обеспечивают лучший
    опыт для пользователей своего веб-сайта или веб-приложений для бизнеса.
    \item Интеллектуальная платформа -- одна из крупнейших и наиболее устойчивых
    облачных инфраструктур в мире, охватывающая более 240 000 облачных серверов
    в более чем 120 странах.
    \item Интермедиа предоставляет клиентам современный портал самообслуживания,
    который обеспечивает полный контроль и обзор использования
    предоставляемых услуг.
\end{itemize}


\bigskip
Компания имеет проверенную репутацию в области окупаемости инвестиций для своих клиентов.
Уже несколько лет как ведётся создание глобальной сети распространения контента и
предоставление клиентам ценных облачных сервисов задолго до того, как «облачный» ярлык
стал модным.
\bigskip



\subsubsection{Организационная структура управления предприятием}

Организационная структура компании представлена на рисунке \ref{1-company-org-structure}

\addimghere{1-company-org-structure}{1.1}{Организационная структура компании Интермедиа}{1-company-org-structure}

Исполнительный директор выполняет организационные моменты в компании.
Выполняет проверки, входит в состав различных комиссий.
Исполнительный директор работает с управляющими документами.

Технический директор отвечает за архитектуру решения в целом и технические нюансы.
В отделе разработки выполняются активные работы по написанию новых программных решений,
модулей, дополнительных разработок к уже готовым решениям, базы данных
и автоматизированные вспомогательные утилиты.

В отделе технической поддержки выполняются работы по поддержке уже имеющихся
готовых продуктов и решению по облачным услугам.
Есть несколько линий консультаций в зависимости от уровня сложности систем.

Отдел продаж занимается активными продажами облачных услуг.
Каждый продавец имеет своего клиента, который выполняет сопровождение проекта по всему
жизненному циклу.

В отделе маркетинга выполняются работы по программе повышения продаж и узнаваемости
бренда.

Бухгалтерия выполняет основные отчётный и бухгалтерские функции, поддерживает
работы по обеспечению бухгалтерского учёта в компании и отчётности в налоговые органы.

В отделе по персоналу ведётся работа по учёту сотрудников,
заработной платы и корпоративного менеджмента.

В компании существует большой отдел безопасности, который занимается, как
ни странно, обеспечением информационной безопасности,
превентивными мерами предотвращения взломов,
решением инцидентов, и самое главное обучением сотрудников.

В отделе проектирования выполняются решения по анализу деятельности компании и
проектировании продуктов на компанию, анализ эффективности внесённых изменений и т.д.

Сервисная служба работает по поддержке компьютеров и периферийного
оборудования в офисе компании, а также в некоторых филиалах.

Клиенты компании внедряют инновации и этим ускоряют рост компании с помощью
полного спектра цифровых, аналитических и корпоративных облачных сервисов.

Инженеры компании проводят тщательный анализ бизнес-целей и стратегии роста.
В своей работе используют глубокие отраслевые и технические знания,
проектируют, внедряют и управляют облачным ресурсом, чтобы обеспечить
быстрые и достижимые результаты, соответствующие целям преобразования клиента.

\subsubsection{Программная и техническая архитектура ИС предприятия}

Для   описания  информационной   модели   предприятия   выделим   её бизнес
процессы:
\begin{itemize}
    \item Стратегическое планирование и  целеполагание;
    \item Продажа облачных услуг;
    \item Финансовая деятельность;
    \item Маркетинговая деятельность;
    \item Управление персоналом;
    \item Продажа продуктов и услуг по автоматизации бизнеса.
\end{itemize}

\bigskip
Программное обеспечение компании:
\begin{itemize}
    \item Пакет офисных программ своей разработки;
    \item Программа учёта заявок;
    \item Внутренняя собственная автоматизированная система управления и учёта;
    \item Программа для видеоконференций (собственная разработка) AnyMeeting;
    \item Программные системы защиты информации;
    \item Операционные системы на рабочих станций;
    \item Дополнительные собственные утилиты;
\end{itemize}

\bigskip
Аппаратное обеспечение компании:

\begin{itemize}
    \item сетевые устройства компании Cisco;
    \item серверы;
    \item межсетевые экраны;
    \item аппаратные системы защиты информации;
\end{itemize}

Архитектура компьютерной сети предприятия Интермедиа состоит из серверов,   рабочих
станций,   сетевого   оборудования,   программного обеспечения.
Организована виртуальная (\hyperlink{vpn}{VPN}) сеть для удалённых пользователей, которые
распределены не только в черте города, но и по разным странам, включая США, Англию,
Австралию и Россию.

Модель расположения рабочих станций, серверов и сетевого оборудования представлена на рисунке \ref{2-comoany-web-model}


\addimghere{2-comoany-web-model}{1.06}{Модель сети компании}{2-comoany-web-model}


Подразделения оснащены современными компьютерными системами и периферийной оргтехникой.
В кабинете директора установлен моноблок, периферийные   устройства,
многофункциональное   устройство   (принтер/копир/сканер).
Приёмная оборудована так же как и кабинет директора.
В бухгалтерия   два автоматизированных   рабочих   места,   одно   из   которых
представлено     ноутбуком,     а     второе     системным     блоком,
жидкокристаллическим   монитором,   периферийными   устройствами, лазерным принтером.
Компьютеры всех отделов объединены между собой в локальную сеть, а также подключены к
глобальной сети интернет.
На рабочие станции сотрудников и компьютеры в переговорках установлена система Windows 10 корпоративная,
с общими политиками и единым корпоративных контролем учётных записей на базе Active Directory.
Для общения по техническим вопросам сотрудники внутри и между командами используют Slack c приватными и общими каналами.
Так же используется корпоративная разработка Unite для обращения по личным вопросам в бухгалтерию или HR.
Для видеоконференций и совместных митингов для распределённых команд используется внутренняя разработка AnyMeeting,
поддерживающая видео и аудио звонки как с компьютеров, так и со стационарных телефонов.

Компания имеет собственные ДЦ в разных уголках планеты и поддерживает сервера на базе Windows и Linux.
Между конкретным пользователем и сервером стоит сложная многоуровневая сетевая инфраструктура с балансировщиками
по географическому положению, балансировщиками по нагрузке, несколькими уровнями различных сетей на базе современного
сетевого оборудования. Точные названия и модели не имею права приводить по корпоративной политике безопасности.
За этим очень строго следит служба безопасности, а утечка подобной информации может поставить всю сеть под удар со стороны
хакеров.

В компании в зависимости от команд и продуктов используются различные системы доставки и мониторинга программного обеспечения.
Одни команды предпочитают использовать и тестировать современные подходы и давно уже перешли на \hyperlink{Docker}{Docker}
и \hyperlink{Kubernetes}{Kubernetes}.
Другие, из-за принятых процессов, или исторических причин, используют собственные системы, или репозитории deb пакетов,
автоматизируя процессы при помощи \hyperlink{Chef}{Chef}'a.


\clearpage
